尋找有野心有能力嘅巴絲

雖然家庭環境資源唔算好豐富，但由細到大一直都好有野心想做大事，想開公司，亦想一手一腳創造一個帝國。不過我知道宜家嘅我仲未夠經驗、能力同資本做到。所以想組一個小群組，大家互相學習，發揮所長，到到時機成熟，大家一齊去創一番事業。時間唔喺講緊未來一年二年，而喺五年十年咁計。

呢個小群體嘅目標喺令大家成長，同大家要努力學唔同嘅嘢，可以喺經濟、藝術、環境、政治、天文地理、科技、醫學。我希望一直都Keep到落去，到最後可以成為大家一生嘅同伴。我明白喺網上搵可能好奇怪，但我知道網上有好多人喺我一世都未必會遇到，所以用呢個方法搵你地。

小小嘅自我介紹，我宜家喺讀緊大學，主修BBA會計學。基本上我對所有嘢都有好強嘅好奇心，最近比較中意嘅喺研究科技轉變嘅商機。之前有研究過歷史、Python、日文、韓文、樓市、言語、遊戲研發、煮嘢食、坑渠結構、風對樓宇影響等等。

如果你地有想一齊改變世界嘅野心同決心，來吧！

留名

睇完你編野，感覺似倫敦金

lm

俾你講完，我都覺得似 不過我可以解釋點解唔喺倫敦金。

倫敦金其實都搵唔到好多錢，只喺食中間嘅中介費。再加埋佢犯法，基本上run唔到好耐，充其量可以話喺短期營銷。但呢個如果喺企業成立嘅開始，不單喺企業形象唔好，連自己個人名譽都有問題，例子喺t-series ，類似佢地俾pew一直追擊以盜版起手一樣（雖然佢地算成功咗），但同我嘅諗法有啲出入。

利申：純粹個人意見，期待有另一個觀點大家切磋交流。

咁你專咩

屌即係交換技能講咁多4個字總結

我覺得係好事 有付出有回報 好多tg都做緊啦

我急不及待好好的玩了

我都讀緊bba

——————-

張華峰 ！ 爆血管！

都似嘅，不過喺想大家一齊做好一樣嘢，一個人嘅能力有限，你max到能力值當然好勁，但要成為最強、突圍而出，我覺得有唔同性格、優點嘅同伴可以將成就推得更高更遠。（有啲似海賊王添）

比較強嘅地方有商業頭腦同智識、自學過編程、音樂都略懂、將程序系統化同簡化、心理學（少少）。

有啲中二病 但支持你追夢

精神上支持你

一手一腳創造一個帝國

同你同野心
但我接受唔到同人合作 我對好多野好有主見
你覺得適唔適合加入你

利申 脾氣好

我覺得合適啊，有野心有諗頭喺最重要，團隊合作喺基於互相尊重同理解之上，來日方長可以慢慢協調。

好 你幾歲？

喺啊，有冇興趣？

21

屌你講句萬事屋咪得
交換技能高登嗰時都有啦
打咁撚大篇野

睇嚟好多人唔明你意思😂

周身刀
無張利

無本金
所有諗法都係垃圾

唔緊要啊，起碼你明白我意思。睇嚟我要提升一下表達能力。

冇，你成段嘢都冇講你想創造一個點樣嘅所謂帝國，冇一個blueprint就問人有冇興趣會唔會搞笑咗啲？

最搞笑嘅係交換技能寫咁大篇嘢，但係冇留低聯絡方式，用咩方式嚟交換

喺啵，我都冇留意到，多謝提醒！

不過其實我宜家呢個階段喺想組一個團隊一家搵唔同嘅嘢研究，等大家搵到個想共同發展嘅方向再仔細研究。完整藍圖我仲未完成到，充其量喺一個框框。

加我tg再傾？[url]@dreamercko[/url]

我遲啲再搵你

即係study group?

點解會研究坑渠結構
poly?

樓主就係爭咁啲語言能力

唔算100%準確，但喺喺類似嘅嘢，又唔算喺交換技能，比較似喺一齊做group project，次次題目都唔一樣，題目都喺大家諗。

我只喺知道紅磡啲渠四通八達，但喺渠入面有沼氣，對渠務維修人員有一定程度嘅負面身理影響。

真。但如果喺交換技能我直接join tg group就得，我自知表達力差，但我對自己理解力仲有啲信心，我明白交換技能喺咩。

姐係點？
有無得用HR技能換Acca accounting level

基本上唔喺交換技能平台，不過你想學acca嘢嘅話，我都可以俾啲方向你。但acca喺香港認受性無hkicpa咁高。

完全同意

得罪講句
你錢又無，人脈又無，又無範專
憑咩要我提攜你?

與其帶住你班o靚仔train你地、點解我唔直接識返我自己呢個level嘅人
依家我好得閒?

你呢個post真係不撚知所謂

利申 有錢有人脈 但自己累積返黎

即係我assume入你呢個post嘅係真係有返咁上下抱負同能力嘅人
先唔好講錢，好多人Year 2一早有晒學識同人脈
就咁睇你個post你咩柒都拎唔出，咁點解我要入你個谷?

歷史讀邊範? 歐洲史熟唔熟? 對拉丁文有無研究?

日文學咗幾耐? 最基本N2考咗未?

Python有無自己嘅github project? 定係有幫open source project做開maintenance? 知唔知點解大project好少人用Python寫?

GSD係寫咩類型嘅遊戲? 用Unity寫定Unreal寫?

話有研究咁你上面呢啲問題答唔答到?
定係求其睇兩眼wiki，上YouTube跟住個tutorial寫個hello world就當自己識?

利申 一樣嘢如果唔dump幾百個鐘入去摸索我都唔好意思同人講自己接觸過呢樣嘢

一係你有攞得出手嘅專業知識
一係你有錢又有遠見
一係你有人脈而且口才好掂

要build up個帝國我唔要求你齊晒三樣都起碼中其中兩樣啦
乜柒都無，話野心最重要

你訓撚醒未

我同意你對以中心化為主軸嘅成功模式，不過我從來都唔強調自己會成為到中心，反而我希望可以去中心化，以團體形式完成作業。（雖然團體都算喺中心，但我搵唔到更合適嘅形容）另外都唔需要提攜。如果有你所講嘅資金、人脈，我諗我會去創業台到開台。

不過我承認我稱得上專業技能嘅其實唔多，日本我未達到你所講最基本嘅N2，但起碼同日本人傾計我會聽得明佢地講咩、我學python都未去到你所講嘅層次，充其量都喺識寫一隻玩到嘅小遊戲，但我明白到當中嘅原理。我都明白你嘅肺腑之言，就好似打RPG game一個老手望新手咁，但我都可以搵到一班伙伴齊齊爆機，新手咩都要摸索，撞板嘅嘢，我會想玩到過到關為止。

Anyway，多謝你嘅意見。

G持

即係一個人做到嘅嘢，因為你個人廢，就想要幾個人陪你一齊做

日本人講野但你聽得明

你自己慢慢撞撚飽佢啦

btw你最好開個新post話尋找無能力無野心無目標但成日FF嘅巴絲

你對團體合作嘅理解睇嚟有啲偏激，以你咁睇，難道所有財團、機構、組織，全部嘅founders都喺因為自己廢先搵人同佢地一齊搞？我相信搵有諗法、有不同性格嘅人一齊做嘢喺可以互相切磋、互相砥礪。我諗我清楚自己要搵啲咩人所以先開呢個台。

我唔敢寫包單可以一次就成功，千錘百鍊先喺一把好劍嘛。Btw 同你對答其實好開心，我自知力弱先想由當下改變。

1+1 >= 2先叫團隊合作，其他果啲叫圍爐

你搞清楚個分別先

1+1>=2喺理想嘅合作模式，先不論你假設我能力不足，所以做唔到大於2嘅成果，但理論上1+1<=2都可以喺團隊合作，只不過有defeats要improve先變翻>=2。

合作同圍爐其實冇衝突

由你想係連登搵人做partner戈下已經知你弱智，收皮啦傻仔

如果因為你一句說話我就收皮，我諗樓上目空一早就講到我收皮了。加上，與其臨淵羨魚，不如退而結網。如果唔喺，點解我要開Post開始呢一步。仲有連登應該比你想像中有更多作用，當初200萬人我相信有起碼1個人喺俾連登感染到出嚟。

你想搞咩先
我同你諗法差唔多
skillset都差唔多

gchi

差d wo, 連你自己有咩目標都唔知

略懂音響知識，睇下有無機會合作下

我乜都唔識
係daddy有少少money
我可唔可以join?
我要一半股份股權同係董事會主席

我中意火影
改一改ok?

現階段比較想搵市場機制嘅漏洞，從中試下有冇獲利空間。

歡迎啊，加我tg？

本多終勝喺威嘅，資金當然喺重要，但冇一個持續性生利嘅方法都喺白費你daddy嘅辛苦錢。再加上我暫時未諗到開公司住，喺想搵人一齊研究唔同嘢，搵到可行方案再行下一步。

本金多做咩都易做，無本想做生意 有幾大能力都好易食草

你大學轉科重實際啦, BBA....

BTW 都想認識一下，睇下大家可以發展到咩地步

啱啊，所以團隊活動唔會阻礙大家工作、日常。再者，做嘅嘢真喺自己有興趣，你自然願意額外付出時間。

好呀！
你可以post出來？
我只係想學會計，去到ACCA水平就夠

加我tg？

你TG ID?

其實我都係咁諗…
呢家只可以識多d唔同人，將啱嘅人放係啱嘅位置

阿Sir你好

[url]@dreamercko[/url]

讀政治歷史ok?

可以啊，歡迎，加我tg？

year 1?
似係岩岩入學充滿希望, 理想, 熱血有衝勁既freshman

Final year了，Year 1 嘅我仲呆頭呆腦唔知做緊咩。